[727] 元朗記者會分析+解讀，遊行策略應對

記者會 link:

5:40-6:20
提到721同近期暴力事件，令元朗居民對727遊行感到憂慮，擔心暴力事件發生
解讀：將和平示威遊行同暴力掛勾，渲染遊行搞亂香港論。同時強調元朗居民，暗地煽動保家衛族情緒。
6:20-7:04
指出如果遊行成事，請和平進行。希望遊行可以和平進行，同時希望鄉民保持克制，避免不必要衝突。
解讀：對和平遊行釋出善意，意味遊行可搞。暗示鄉民會收斂，唔會主動出手。
7:04-7:20
反對一切非法暴力，希望政府同各方對話，化解矛盾
解讀：推波比政府，唔想上身
7:20-7:40
香港是我家，唔想社會撕裂，唔想因政見不同出現暴力，愛元朗，反暴力。
解讀：首尾呼應，同第一段一樣
[blue7:40-8:00[/blue]
煮豆燃豆萁，豆在釜中泣，本是同根生，相煎何太急
解讀：冇咩好解
完

成段聲明，重點係呢段
指出如果遊行成事，請和平進行。希望遊行可以和平進行，同時希望鄉民保持克制，避免不必要衝突。
解讀：對和平遊行釋出善意，意味遊行可搞。暗示鄉民會收斂，唔會主動出手。

遊行方向
所以當日遊行，必需和理非進行，當然勇武自衛亦必需。
我方應同樣釋出善意，針對警黑，逼面果浸鄉紳名義上同黑社會割蓆
唔可以比鄉黑擔正「保家衛族」大旗。

727 元朗見

唔可以比班元朗佬講中我地去搞事

只要「保家衛族」大旗一扶正
以後大西北手足都會仆街

Push

我自入元朗

無人推

明白理解 推 不過 老實 最後如果佢地主動 必還拖

727要出呀

呢個當然

大家請和平進行